黃秋生「準備入籍台灣」 抵台隔離14天感受到：自由空氣是香的

香港影帝黃秋生支持多場民主運動，無論是香港雨傘運動還是反送中皆公開力挺，因此被扣上港獨稱號，進而遭封殺，演藝事業幾乎停擺。然而，他今（12日）凌晨在臉書透露，目前人已經入境台灣，14天隔離中，並且還提到計畫移民至台灣的計畫。

黃秋生在臉書PO出一張彩色書法照寫道，「人在台灣，隔離十四天，自得其樂。」由於疫情敏感時期，讓大家都相當驚訝，許多網友紛紛留言「感謝你肯定台灣民主」、「台灣歡迎你」、「這不是大飛哥嗎」、「大飛哥不要被台灣的美食養胖了」。

另外有粉絲表示，「歡迎你來台灣，享受無拘無束的生活，自由的空氣是香的，入籍台灣吧！」對此黃秋生在留言處回覆，「（有）感受到，準備中。」掀起一番討論。

事實上，黃秋生近年來活躍於民主運動，不僅為反送中示威出聲，也公然批評香港政府香港黑警暴力鎮壓的行為。黃秋生期盼，大陸與香港可如以往再次和諧相處；他也一再重申，自己並非港獨、不喜歡暴力，只是一位具有獨立思想、喜愛知識與厭惡邪惡的普通香港人，和大多數人都是一樣。

點攞到入台證

有錢係應該走嘅
去台灣又唔會冇咗香港身份

台灣建港

他也一再重申，自己並非港獨、不喜歡暴力，只是一位具有獨立思想、喜愛知識與厭惡邪惡的普通香港人，和大多數人都是一樣。

其實港獨係逼出黎

同dream bear一樣
港獨之父真傳

又咪係走佬

政治博弈下，小英政府好歡迎佢啦

玩咗成年都重玩緊，比我走啦

個個都去囇台灣
我都好想去

好想去
仲要見到D台灣youtuber玩國內旅遊
好撚羨慕

去到台灣拍多啲電影

如果太多人去，好易會引起反港浪潮
始終香港人太有錢
好似搶高哂d物價

希望少啲老鼠屎

其實台灣咁大嗰島可以容納好多人
林夕，譚仔三哥果個都過曬去住

香港人有錢？
有錢果班係去外國

佢唔係有英國公民咩？

係喎，講到乜乜愛港都係假嘅，原來走得都走

雖然我都想...

投資移民零難度

到時又炒樓，好似97加拿大咁

其實同當年文革d人由上海走難到香港差唔多

人一多就好易造成文化侵略
例如大家都搞港式餐廳
逼走台式餐廳咁

可惜冇錢

真 唔好變成我地平時最憎果隻支那蝗蟲

台灣係咪最後既反共基地?

台灣開港式餐廳失敗既多

又未必嘅

譬如譚仔三哥早期都係嗰邊開過雲南米線

但係台灣本身有牛肉麵同好多其他粉面

所以最後都係執咗笠

杜生走佬去台灣有訪問過一間成功嘅港式茶餐廳

最緊要好食

內幕消息

唔可能，香港人去到唔係想賺大錢
同埋佢哋本身個文化根底深厚，你冇可能講得走佢反而你自己能夠生存到已經好難

我都有睇...煲仔飯

希望Netflix 有得睇

「大飛哥不要被台灣的美食養胖了」
已經好肥

華記喺日本咁都好成功...

人地喺圈內打滾多年, 少少錢點都有
去台灣安享晚年適合佢

不過佢本身有英國血統, 好似拎英籍
點解唔返英國住?

如果成批港人過去個生態就自然會唔同咗

佢揸英國護照。使乜入台證。你估特衰咩

我父母想我一家去
但我唔捨得廣東話

同埋怕小朋友唔識講

文革走難係廣東人多
上海人係49年前走嘅多

人地秋生哥抗爭到無錢開飯靠借錢
秋生哥想過埋個晚年 好心放人走啦

你估係賣港玩爛左移民咩

台灣文化岩香港人多d

佢連老豆係邊個都唔知 返英國都未必住得慣
反而佢由細到大都係香港人 生活習慣似返個亞洲人
自然想會想去台灣多過英國啦

係囉 佢應該有bc
不過住黎講台灣整體上係好d

我親戚係外國直頭唔係講中文唔係講英文
屋企講廣東話都識講啦

呢樣真, 佢呢d奶黃包留返華人地方會較適合嘅

咁又係, 不過我想細路多語發展
去台灣要學台語

我依家就想移民台灣

乜而家台灣開放返對外入境啦咩？

唔走等到被消失軟禁咩

俾我會開西餐
台灣啲西餐好難食
不過可能貴啲嘅會好好多嘅

而家其實除非你住南部或較偏遠地區，否則你好少聽到台語的

食材好難搵，連好多醬料都要入口拉高成本。
例如老抽，煲仔飯豉油

我之次想買全蛋麵麵餅搵到去新北市

人地講明去台灣拍戲開工

林夕、蕭生、林榮基、秋生相繼移民台灣
香港有良心嘅文化人越走越少

其實出左台北地區會少好多
見ig識嘅台灣中南部網友都識

譚仔三哥都移去台灣先過癮

講到人地政府on9 咁

改返先

由香港入境又冇去過支那，14日隔離就得

佢明顯冇去過支那啦

吓原來工作簽證先得？我搞錯咗

我本平時講野咪會夾幾隻英文字既
台仔講國語會夾幾句台語

佢本身都有英藉 入藉台洗唔洗放棄英藉？

可喜可賀

邊忽成功....

D分店執下又一間，大阪執返去東京。

搶口罩搶廁紙佢就成功

佢地啲後生仔，台語都係好渣，可能剩係識小小

依家只要係香港人就唔入得

呢樣就係台灣國語可愛嘅地方
唔似支那普通話咁死咕咕
完全冇感情可言

唉, 咁講台語真係好危

黃秋生近年來活躍於民主運動，
不僅為反送中示威出聲，
也公然批評香港政府香港黑警暴力鎮壓的行為

活躍於民主運動?
正常人睇唔過眼出聲姐
有幾咁奇
咁都要拖佢落水

搵個後路姐
有錢有條件點解唔走

咁你係唔係要人管先識自我約束
咁你同支那人有咩分別

因為真係做唔到個種「港式」Feel

人地有制度審批
二來可以吸曬香港人材

台式屌打港式
問題不存在

台語其實係閩南話，福建大把人講

D店員好聲好氣咁落order已經唔夠港式

如果真係有堆港仔迫去台灣，我都幾肯定台灣會爆仇港潮

其實有錢去台灣定居真係唔難, 但無好多錢, 想係台灣搵D野做生活落去真係唔易

佢唔做公職，雙重國籍係ok

佢老竇死咗啦

不過佢之前搵返兩個阿哥

駁唔到

唔會唔識

小朋友嘅適應能力好強

你係屋企同佢講廣東話就得

玩撚完了

梗係啦
689 之前有邊個會諗到港獨？
有都係得個講字
係 689 日講夜講老屈香港人，迫出嚟咋嘛

真, 上年11月去台灣走轉
一落機唔洗擔心無啦啦有濕鳩廢中藍絲打你

唔好走啦

挽留

睇嚟移民去邊啊

好似台北咁其實啲台北人都未必識講台語

一齊去啦

去左個啲香港人
記得要韜光養晦
事事要以當地社區為先
唔好成為我地本身厭惡既新移民

同埋唔好唔記得仲留左係香港既手足
海外抗爭必不可少

所以佢話次次返香港都好似搬貨咁

搬啲食材去台灣

好似國際間，其他國家都唔得（？）
不過你如果係香港人，響其他國家都唔得

過得去嘅我諗都係為咗避港共先逼刻無奈
過到去嘅香港人都係後生仔 我諗好少會賺大錢

諗下49年國民遷台幾大影響就明

所以對北部冇好感
想去高雄, 不過要等韓國魚落台先

其實閩南都好大㗎

台語比較接近嘅係廈門方言

有啲複雜
但台灣依家基本上封曬全世界無居留證既人唔俾入境

中港澳既再嚴啲，有居留證都唔比入

利申：受害者

2月起只要持中國護照(包括港澳護照)都唔入得台灣

你都on撚鳩
有得走點解唔搵定後路
唔通比皇軍接管香港想走都無得走？
再者走左無得再幫香港抗爭咩？

五毛收撚皮啦

所以佢而家啲英國味係扮出嚟... 唔算係由細培養

你有本事咪走囉冇就行埋一邊等死啦

佢雖然混血+bc，但文化上接近華人，要離開香港，去台灣係最好

真係撈唔掂/適應唔到再番大英帝國都未遲而且hkr身份又唔會無左既

佢真係人辦
同其他藝人一樣, 一開始為工作根本無表態發聲
無厘頭俾人話黃絲就封殺咗

高雄生活節奏幾好

不過比北部熱

但有hk被中共綁架就會首先你係中國人

好想台灣 但現實環境 讀垃圾社科係果邊搵唔到咩野做
唯有係香港打份牛工 未來去台灣

其實秋生好地道

地道港仔

我成日覺得南部似熱帶地方
不過台灣有個特點
就係騎樓個個城都有, 個生活氣息特別重
唔似香港個舊區咁樣已經失左靈魂
話時話, 想去鹿港個舊城望下, 聽講係某大族發跡地方

屌 愛港就要陪你死
到你有錢咪又係走
你唔係選擇唔走，而係走唔到
但你都唔好叫人嘔返粒魚蛋呀

老老豆豆打份工都未必夠 將來門檻實提高

有錢仲去台灣？唔好玩我啦

同埋啲水質同香港唔同

會甩頭髮

我係蔡英文
批哂去新北市 高雄對付國瑜黨韓粉

過台灣唔難，過左去諗撈咩先難

有錢都走啦

呢樣同英國d水好似
唔知係咪礦物質搞到咁
以前住英國好多白人都係冇頭髮

過得台灣都係做生意

台妹

聽過有啲移民咗去美國嘅人都係架

間唔時返香港住返番美國就會甩頭髮

有學歷又想搵錢就係留返北部
想舒服做下小生意感受休閒氣息就去南部

就算秋生冇錢，但三哥都有幾個億啦
始終係相同語系，相近既文化同氣候
唔係個個都接受到歐美澳加咁大文化差異架

識潛水既，教(帶)潛水都幾好搵，冬天乞食，夏天潛水

Copy到澳洲牛奶公司5成已經算好

台灣youtuber好撚賺
market夠大

佢嘅政策變得太快我都唔係好記得
但係BNO好似都係計港澳護照？

走la
懦夫
非同路人

好似話係去拍戲

好心你地班低賤籠屋港狗唔好污染人地台灣啦

Ok 即係有錢就口講愛港 實質移民就ok

窮撚就打生打死啦

有錢人就坐享其成

台灣多鄉下地區
多咗人同技術係有得發展

真正嘅高雄發大財

屌你老母

無錯

人地專材移民啦

咁我應該用依親身份過去既 女友台妹 拍左5年

我呢邊工作一定穩定 同樣地 佢都係（軍公教）

我去台灣 is 同佢黎香港 大家一樣都係難搵食， 但相對我未來留香港佢黎 經濟上應該比 我去佢留 好少少

住屋問題 留香港可以痴住屋企人習樓住住先既

香港買私樓 一來貴 二來無能力 三來唔想投資係未來幾十年既香港

所以考慮係台灣買左先 到時候真係要過去都有地方住

叫香港人走先係五毛

真港人走哂，得返咩人喺香港？只會加速回歸擁抱中共

成日叫人有得走好走全部都係五毛，假香港人

咁多人諗去台灣，
但其實有朝一日可能舐共黨上番位。

咁得啦 溝台妹最掂～

689講之前得部分高登仔講港獨

完全同意
利申係香港做文員仔 無專長又無學歷
過到去都唔知可以做咩

我相信人地台灣人憎你地班低賤籠屋港狗多過憎支那人
好心你地班賤種諗下點解澳門人咁受歡迎，你地班港狗去到邊都人人喊打

台灣ptt反串/五毛：人肉叉燒包

佢凈係個影帝都唔洗錢都入得咁濟啦

換句話說講

香港留唔住人已經反映咗社會制會正逐漸崩壞

影帝就要走去污染人地台灣？
有無諗過你地班港狗陣籠屋除會令台灣人作嘔？

又有條澳門狗係道吠

就留言所見，人地係歡迎佢

點解你啲留言咁似嗰個乜鬼詹惟中

反港撚

籠屋味係住籠屋先有姐
秋生住籠屋咩

Source

你地似狗多啲喎住籠屋
而家全世界都譴責緊你地班低賤港狗係暴徒，話你地係世界的跳樑小丑，你地撐大自己個屎眼睇清楚各國對澳門人同港狗的評價分別喺邊

正想講係呀澳狗世界第一呀 得未呀

反正都係低賤港狗，唔洗分咁細

早排viu播佢去意大利美食節目幾好幾chill
希望拍多d

走唔走係個人選擇
比人迫到無氣抖 咩工作都無
以個人利益甚至心理狀態著想
走係最佳選擇
唔好迫其他人鬥付出最多

我唔見喎
Source？

一早搵到啦，佢兩個呀哥好似仲黎左見佢

洗撚理佢咩 乜鳩都話睇唔到見唔到 又籠屋

人地智商起碼高過你地全連登仔所有加埋你地港狗自量下啦

香港唔滅亡既話、香港都仲有得鬥
香港d錢真係多到⋯

又睇唔到？

係，好多細路都bilingual架喇
同埋咩叫唔捨得廣東話喺屋企講咪得

家下打出頭鳥
你點知班黑社會做左乜
人身安全都成問題呀

去佢FB咪有

不如你講下香港有邊方面係好過澳門?

台北啲樓唔洗香港人已經好貴

又有隻澳門狗突個龜頭出黎

啱
移民當然錢係首要
然後仲要考慮當地嘅文化 生活環境等等嘅因素

嗰啲一聽到人地移民台灣就覺得佢係窮撚
覺得人地去歐美先叫有錢
基本上十個有八個係冇能力移民嘅人嘅思維
因為根本就冇認真考慮過移民

響立23條呢d反智反人權法例上，又真係冇你咁快丶冇你咁順民；你哋打壓人權上又真係出色過香港

Btw, 你條低賤曱甴幫澳門詹含撚未

笑死 人地大把錢啦你照下鏡先啦乖

其實香港人有條件玩雙語家庭
父就講廣東話母就國語
父母溝通大家都理解到
bb就同時學到
好過單語家庭
而同外國人結婚
父母溝通一定轉返英文
個bb就會混淆

咪玩，去左台灣就係做台灣人

燒山都走。

有錢到要敗走台灣咁折墮?有無諗過台灣人感受?港狗同大陸人一樣有著自私自利思想果然同是支那人

高雄交通唔算太方便,建議去台北
利申:喺台灣讀緊書

咁都唔好起勢叫人走
你都識講走唔走係個人選擇
個個日唱夜唱：有得走好走，快啲走，走得好。係咩居心？
仲有，遇得攬炒就係要擺工，要無工作，又想有工作又想攬炒，又想極權政府咩都唔搞你？
無付出邊有收穫，香港人究極醒未？

睇下你地住ge地方

仲話同澳門人比？過多1萬年你地班港狗都唔洗至意追到澳門人成就(各方面)

訓左冇睇 原來秋山衰左暴動

小英已經計劃未來中小學都用英語授課
就好似97前香港
相信美國係計劃將重心
由香港轉去台灣
小英先會咁配合

唔好講到澳門狗唔係咁

對上一套比錢買飛入戲院睇既港產片 正正就係黃秋生做男主角既

香港電影業有日仆街既話唔好喊

垃圾澳狗自己睇啦 人地台灣人都未出聲
你條澳門支那狗係度吠吠吠

諗起佢成舊牛肉拎起嚟咬

澳門人有歐盟護照，係純正歐洲貴族再加上澳門人普遍有錢過你地多多聲，仲要住大屋你地港狗有咩？其他國家會睇得起你地班低賤港狗？

冇架啦 移民潮緊
以前真係好想走 反而依家真係少左咁諗 可能見識到靠自己打工移民唔係咁易啦
抗爭失敗 咪睇住香港點沉淪軍管 想睇下最爛可以有幾爛

投資移民定專才移民都難唔到佢啦

詹唯中新acc?

台北市就算喇

新北市其實都唔平 講緊新樓 重劃區 央北 都6x萬一坪 二重 江北 4x萬 一係再遠d 淡海

如果你生活係文革時既中國或者東德 你走唔走？

搞投資,門檻唔高

高雄有捷運都唔方便

公車班次少

推

又全世界，你地澳狗嘅全世界得支那?仲有世界對你澳狗嘅評價，撚有人識你地澳狗咩，仲評價比支那吹兩吹超越香港就真係以為自己超越香港?同埋澳狗有資格叫做人睇到自己咁高

真香

大飛哥台妹左擁右抱

拎外國護照就叫走？
我夠拎外國護照
我咪住係香港 照樣抗爭
有事可以搵外國領事搞大佢添 有咩問題？

新例話要放棄

無人起勢叫人走
幾時有人大唱特唱咁做?
走唔走其實係自己個人選擇
唔通因為個人理由走又要diu?
林榮基 林夕 黃秋生 全部都係逃兵?

你都岸柒鳩
佢幫市民發聲
你有無好似手足咁支持過佢呀

佢俾人封殺個陣你係邊？

好多手足係好多國家流汒
又叫走佬？ 唔走等無可疑

以上三位都有共通點

公開為香港發過聲

澳門狗縮返去老母閪到啦
奶共奶到全家比中共中出 地方細又多大陸人 唔講唔知你地都係大陸支那狗

澳門最撚勁喇 準備超越香港做国際金融中心呀嘛

詹唯中分身

PO左link俾條柒頭 潛左水啦
垃圾澳狗真係支那種黎

文化差異, 歐洲生活文化唔係人人可以融入到

笑死，澳門人點睇都比住籠屋的港狗更似人啦有錢過你地，間屋又大過你地

我們都想!

放棄都值得啦
香港只係一個賺錢既地方

睇過公視個節目，話高雄本地人寧願揸電單車都唔搭地鐵

賤種澳狗睇住自己老母做雞比中共屌

其實我都唔明你有咩好高興

澳門得60幾萬人口

香港有成七百幾萬人

有咩好比較

打飛機方面，不及你呢個響未來国際金融中心住的人

吓證明左啲乜？
你又知果啲係台灣人黎？我點睇都似係低賤港狗扮台灣人喎

生活成本平到仆街但住台北既生活質素唔會低過香港幾多, 而且文化語言相近, 不知幾撚吸引
唔係個個人都鍾意歐美模式

好五毛口吻

屌, 我原來block左呢條友, 難怪咁重五毛味

係, 我而家小朋友就係咁
兩種話都識

唔使上上落落電單車係方便嘅

但係泊到周街都係就有啲阻街囉

我諗住揸車出入
因為我本身係攝影人, 想去d位影景

其實香港依個世界奇葩城市, 無一個發達城市可以比擬

林夕都走左，二戰個陣唔少猶太人都走左

That's good, 起碼真係國際化
但係希望唔好去到新加坡咁樣矯枉過正
好似馬拉咁就得, 但要斷左支那滲透
否則會變馬華咁on9

低賤澳狗驗下視力啦仲話未來金融中心
出埋D咁低質既五毛支那狗 拉低晒成個澳門D智商

講打飛機點夠你地港狗黎？
無錢無屋無尊嚴都仲自大到無視全世界對你地的譴責同唾棄弱智仔你地根本完全無資格擁有民主自由

原來佢係著名奶共澳門傻狗朱智賢丶詹惟中之流 上黎擦存在感

黃秋生唔係英國人咩？

大撚把地方既國家, 怕咩阻街
人地成排擺哂啲車係度都闊撚過香港啲閪路

咩比喻 依家講緊係人地國家唔會比成批港人過去
唔係講港人過到去會唔會改變人地生態

呢樣真, 我喺英國都用左兩年先適應到
真係敢放膽一條友周圍走就應該係A Level呢兩年

你一日仲會講廣東話, 你既仔女就一定會識講廣東話

呢樣真, 不過台北西門町假期就好似香港咁
咁多香港人去玩

的確冇人會譴責你個馬膠
因為根本乏善可陳丶連柒都談不上

仲有，你哋有民主自由咩？

而且歐洲國家槍權問題同人種歧視問題好撚麻煩
台灣依啲舒舒服服, 得閒睇人桃色新聞咪幾好

出到去出面撚有人識D垃圾澳狗咩
連邊度都唔知咩黎中国澳門人哪來的自信

啱香港冇文化 台灣文化水準真心高

雖然佢以前疑似係梁粉 但佢呢一年不停不停咁樣高調發聲真係好有骨氣

入境處唔撚認中華民國國籍嘅話

香港唯一文化就係賺錢
都唔明啲人咁搏命攬住香港依舊屎做乜

移民搞點左, 講野再大聲D都仲得

歐洲公民無民主自由唔通你地班低賤港狗有？

識揸車真係好,因為台灣公路比較發達,識揸車嘅話出入好方便
利申:唔識揸車同電單車,出入都靠巴士同捷運

華記亂開鋪要縮返埋
日本港式野最叫好叫座應該係香港時間，不過老闆身體問題唔做

以前喺廣東揸過車
又試過一條友由深圳揸去廣西某城影舊區
我為左影野可以揸好遠

我想去台灣搵d冇咩遊客嘅舊城
用地道台語同當地人溝通
呢樣係我點解鍾意去廣東影野嘅原因, 人情味
覺得唔識當地語言影相係會輸蝕, 因為你會miss左d野

隔住個mon都feel到你嗰種澳狗嘅自卑感
香港嘅國際地位係無容置疑
澳狗淨係識奶共 迎合新移民
全民有大部份人 每年嘅人生目標都係等政府派錢
係咁嘅環境底下 仲同人講澳門世界第一
你講完自己忍唔忍到笑啊！？？
翻澳門圍爐啦好冇 乖
澳狗知道咁多事實只會越嚟越自卑

雙語課程 其實係台灣 都幾重點推緊

雙北市 好多都有 e.g 註校 外師 英語授課（但當然都仲含緊大量國語）

以上 係聽囡囡每日講既內容

因為佢係 公立小學英語老師黎

以前去澳門玩街拍
食面嘅時候同個當地人吹水
條友居然話, 98亞洲金融風暴係美國佬陰謀
笑撚死

講真運動唔輸都死咗九成， 走為上計， 留返個 垃圾地方畀中國算

我咁睇, 台灣呢方面都係比香港差
即英文教育
所以最好有少少錢都係送佢出國讀

利申: 去過英國讀, 所以明白呢種情況

工作囉

未嘗唔係一條出路，無戲拍晒左呢個好演員

英國醫療水平冇香港同台灣咁好
文化差異大
天氣又麻麻

吓講自卑感我好似feel到你地班低賤港狗自卑啲喎
每年連登成日開post羡慕澳門人有一萬蚊你地乞都乞唔到真係好低賤啊
你地ge人生目標就係點樣離開籠屋，澳門人就幾乎個個住大屋

咁又係, 我估佢食野都唔慣喇
可能鍾意飲茶、食茶記
英國除左London, Birmingham同Manchester幾個大城
應該唔會滿足到佢, 而且唐餐又難食
台式野就正好多

佢係非婚生好似冇BC

依家唔係得台灣人先入到境咩

你咪又係分化

呢個一定 正如 香港 台灣 都一樣

佢地有錢都會讀 國際學校 , 身邊同學 師資 都有影響

作演員及藝術工作者，
若他能在台教育，工作，分享，指導
年青一輩，對台來說絕對是非常珍貴的至寶。

祝賀他，同時為香港感十分可惜

佢話過佢英文好差喎
屋企人朋友嗰啲都喺香港
唔憂錢嘅話梗係揀台灣

走咪走囉 使乜係度搵藉口啫

黃秋生今早被問到是否將移民台灣，他回應香港《蘋果動新聞》：「昨晚才到（台灣），怎麼辦手續呀！」不過他坦言有想過要移民，並會向台灣朋友打聽移民手續，而黃秋生的生父是英國人，他也考慮以血緣關係申請英國國籍，並表示移民手續「已有眉目」，但最後選擇落腳台灣還是英國，他並未正面回應，只表示台灣語言、文化相通，是自由又正常的地方，感嘆地說：「我從來沒想過離開香港，但真的是沒有辦法。」黃秋生也表示他是以工作簽證入台，這次來台將會停留2個月多月，在旅館隔離期間就看劇本、練書法、吉他打發時間，笑說「在台灣吸口氣都是新鮮的」。

所以香港拎住專業學位過去做野, 英人叻過佢地真係嬴成條街

認真, 港式樣樣野都輸佢地台式
街頭小食又比人地夜市屌打

謎底解開晒，秋生到目前為止都係渣特區護照或BNO only

咁即係而家無bc

佢有bc喎 新聞講左佢哥哥幫佢攪左手續仲好快攪掂

原來佢又係條無歐盟護照的低賤港狗一隻

正常一個國家/地方 係不斷進步

但大家都知香港好多樣野 民生 言論自由都係倒退緊 ，咬老本咬到見骨

再下多2代 香港都係講普通話

問秋生買了什麼生日禮物送給哥哥們？他說：「我買了兩個真皮銀包，可能他們都曾是軍人的關係，用的銀包都是軍用的銀包，所以我想買兩個靚的銀包送給他們，他們當日又跑去英國領事館一趟，說要幫我辦英國護照

唔洗笑唔切住，人地隨時可入籍

香港d人才走晒

香港人根本就係現實嘅生物，講乜鳩理想都係多鳩魚，邊到有著數就走去邊，留底嘅只係走唔到，你試下聽日英國開放比你班人去移民，睇下仲有無人行出嚟

英國可以兄弟姊妹申請移民（純粹想知）
我以為淨係可以申請父母，或者父母申請18歲以下嘅仔女移

香港有咩技術 金融？

根本人就係現實嘅生物
有更好嘅選擇邊個唔會揀
廢話

佢兄弟姊妹好似係澳洲人...但可能有英國護照
照計佢攞番英國護照一定唔難
唔計血緣
專才就夠做有突

醫學 數學 英文 香港都排得高過台灣喎

真正被台灣社會同化先比人入籍咪得囉
未同化唔比入籍

所以低賤港狗就係咁污糟，根本係不折不扣的老鼠

咁就唔好講到成件事有幾咁偉大，到頭咪又係為自己

1. 1983年1月1日後在英國國境以外出生的兒童，如果出生時，父母任何一方不是憑藉著世系成為公民資格的話，將自動取得英國公民身份。

2. 父親一方有英國公民身份，但父母沒有結婚的兒童

我都想去

但佢已經唔係兒童
好多地方喺你18歲之後就唔再計你可以under父母咁世襲個國藉

Respect , 黃絲手足應該要學下佢，唔L鍾意香港，真係移民走算

Agger
其實平時台灣已經好多香港人兩次去旅行喺台北周圍都係香港人

畀著你見到香港淪落成咁,仲日日有警暴.你都想走啦,唔好再講乜嘢義士呢啲濕鳩廢話,諗住走嘅都唔會同你出嚟衝畫花自己個底啦.

全世界 撚有人識你澳門咩
咁撚巴閉咪撚上連登啦
上三盞燈啦柒頭

想咪揾方法囉

一向都要
但有方法可以拎晒

屌那媽個個走哂台灣退休

偉大同自私根本唔係對立

應該係講緊出生果一刻係兒童

人口基數都同香港唔同啦

愛你洗唔洗為你死,陪你死呀?

因為我fd之前就係趁18歲前拿拿聲搞好啲文件佢話18歲後就無得跟父母就咁拎國藉定PR

最大分別好似係18歲後要考英文試

咁你做乜重幫共狗講好說話？
最後咪又係會拎住歐盟唔認做中國人澳門人
收皮啦你

佢以前好似喺英國讀過書。
睇D interview其實以前既accent唔差，而家少講至差左。

台灣人食燒味，鹵味嘢都好似係香港人帶過去

台灣有無精英移民政策

台灣移民

後生仔冇成本, 梗係第一時間走啦, 留喺香港住副房等共產咩.

變左喺度討論當年英籍點攞

笑撚死我，我係歐洲住過五年未聽過人地提及過澳門，who gives a crap

有冇睇肉比頭

講旅行行山好正

前面都可以忍到笑
最後嗰句真係忍唔撚到
澳門人人住大屋？你確定？定係你對大屋嘅定義係500呎？澳狗大撚把人買唔起樓 每年換嗰部iphone都係靠政府嗰一萬蚊

警曱係想spin跪頸殺人嗰單嘢

「大飛哥不要被台灣的美食養胖了」

3球cash夠唔夠

唔好睇少金融人才
美國未完全放棄香港
以台灣取代
正正因為平均英文水平較高外
缺乏美國最耍家的金融財技人士

人力已經夠，唔一定要咩技術
現代工作講求通才

台灣發展好過係香港

所以好多YouTuber

五毛

睇下連登有幾多人叫人有錢好走啦

唔係講拎住外國護照留港個批

Btw, ching有去外國領事搞大佢？

台灣人去綠島小琉球度假
香港人就去長洲

你呢種其實係無能力走

即係有錢就可以做free rider
窮撚係地底泥

打羊左 有鏡佬就返來收割
窮撚話知佢冇打冇腳傷殘好 被失蹤 被自殺都抵
話知你有冇老豆老母生
人地移民撚有叫口號支持你

係

如果是一般本省家庭在家裡都是講台語

在外面正式場合會講國語
私下跟朋友聊天也是講台語居多
就算不會講其實也聽得懂
台北市不代表全台灣
所以其實講台語的人還蠻多的
我是在本省家庭長大
我的母語也是台語
以上是我周遭經驗分享

有百幾萬就可以投資移民

台語跟閩南話還是有些不太一樣

台語有受日本殖民影響

也有融合一些日本的外來語

台灣大把地方未發展 好需要熱錢
香港人一般都有錢 高教育水平
仲要人人幾百萬港紙咁扔過去佢地一定好歡迎
相反，香港年輕人過到去反而要諗撈啲乜嘢 嗰邊論搵錢一定少機遇過香港

台語嘅衰落咪就係消失嘅開端

平到仆街

要消失既自然會消失
人類文明文化一直都係有得有失, 無咩好感慨

最好美帝俾我地去阿拉斯加啦，阿拉斯加就真係地大喇

支持

真好

快啲同嗰邊嘅電影人合作拍啲好嘢嚟睇啦

又多隻澳狗出黎
同咗嗰兩位前輩打咗招呼未呀支那澳狗

我暫時未周到過 不過有事比人捉係可以call領事
另外黃秋生都唔見得去左台灣就唔理香港既事
所以都係唔成立

有得走唔係一定走
係必定要走
成日話咩唔中意味去第二度嘛
咁我而家咪去第二度囉
就係去其他他方做二等公民
都唔留係度
香港似早就被同化
而家唔係，2047年都一定係
改變? 儲定150萬著草過寶島仲好
抗爭? 唔係冇用，不過都係留返條命移民好過啦
留返有用之軀，等待他日機會啦
留返條命先最有用
基本法修改權同解釋權係邊個到呀?
泛民過半又點? 佢一修改/釋法就全部DQ
都係個句，學好英文國語，儲定錢走吧啦

中國式愛港？

有能力走個班人你估會比連登仔講兩句就唔走咩

有 體育，演藝，科學有成就地位

佢地台灣人去石垣島 同我地入長洲差唔多時間
都叫做係日本

個邊做個pm都係得4皮台幣
香港就4皮港紙起

「大飛哥不要被台灣的美食養胖了」

台灣野食

台灣可能暴力救港

有咩外國人識澳門
Macau......? What the fuck..?

格硬留係到冇咩為

冇識過人會去長洲度假
最近都日本啦

錢都唔洗 好羨慕

華記係做「地產」搵錢先，唔係靠間餐廳

最簡單一個似樣嘅討論區都冇啦
如果唔係你又何必嚟連登on99咁

華記冇乜日本人食

科技醫療
專科地位高

你好威好勇, 攬住舊屎

佢地果所謂咩澳門高登未又係抄香港
澳狗真係低賤之中既低賤

一日係香港一日都仲要交稅，移民就係真攬炒啦！

搵4萬台幣都唔係問題 你香港搵到舊錢 去果邊買到樓 4萬台幣 絕到夠洗既

係，如果繼續民進黨管治的話，四年後就難講了

其實呢個係一個短視既睇法
因為你既下一代之後全部都會係台灣人
唔會對香港文化有任何認識 廣東話都未必會講
除非去到台灣係堆砌實力搞復國

而家台灣除咗本國人 其他人都唔俾入 佢用咩方法入境？

一個有知名度嘅人離開係冇用
一群有名知度嘅人離開係號召
一個有生產力嘅人離開係可惜
一群有生產力嘅人離開係戰線

正

辛苦佢了，一路好走

當年叫雞叫著你阿媽，貪平冇套中出生左你做五毛狗，老豆對你唔住

支持，有得走，有能力走既好走。

投票果時返一返黎就得。

醫學高過人？ 點解次次堆名人

香港醫唔到 去台灣2下就搞掂

香港堆刷分數排名可以信幾成

你大城市先搵到依啲工 依個價 物價都唔低得去邊
計番條數分分鐘衰過香港

唔知大家blackground點喇 我普通社科垃圾 去唔到其他地方搵食 香港呢份工得2皮多dd ,無得升既話 最多3皮2 人工

屋企無經濟負擔 但呢個人工 唔洗香港諗買私樓 最多可以過幾年綠表買居屋

但同樣差唔多價錢 我諗住 新北市買算 ，反正都係供幾十年 ，幾十年後香港 定 幾十後台灣 我情願揀後者

再者幾十年 後就算香港無樓 衰極都有依加老豆老母 住緊依一層

港人建港

希望再拍電影啦

有意之士應該去台灣建立「香港村」

建立屬於香港人既協作模式
之後再依一套 用返落新香港

入得籍就做台灣人啦
仲建乜港，係香港就話大陸人落嚟唔融入香港

根本2047 前, 光復唔到就準備走難啦
大家仲有27年時間
如果到時唔得, 走到好走真係共慘黨全面正式統戰
依家已經勁多人走佬
唔小朋友都知發生緊咩事, 有能力個個唔係去加拿大就英國...台灣
留學個班個個已經話唔會番黎香港

唔認同, 移得過去就應該嘗試融入而非搞小圈子

變China town

其實只要放底"我要係外國搵得比香港仲多" 依個包袱咪得。

從來係香港你唔係因為係比其他國家既人叻而搵得多，純粹係一係對返香港cost of living既收入姐。

台中, 桃園, 林口, 淡水, 港人聚居地
我自己都住係林口, 新發展區, d 樓新, 綠化多
同台北市係兩個世界

買左未 我都睇緊林口

同埋本身都囡囡都係租林口

都係 但首先要問自己過到去可以做得d 咩先

無專業技能 去到真係乞食咩

未ar, 我而家租係a9
有個房市專家sway話林口a9 仲有排跌
同埋台灣樓幾難resell, 蕭生係節目都有講
所以我都係睇定d 先

a9 林口 係 同台北 新北舊市好大分別

新北其他重劃區 都有了解過 但生活機能真好無返5年以上 路到位

林口一過家樂福商圈 四維路打後（民視果邊） 就好荒涼下,文三 文二 係最好

Between 無係租新樓？ 租都唔平

林口如果出返新北 返工 應該都幾塞車，我攣友係返林口返工 就無咩問題

台灣樓 早幾年係跌 依加穩定返 但起碼唔會香港咁升到咁痴線 我都睇緊林口預售屋

融入都係要, 不過我覺得要保留番香港人優良既特質
我住係台灣差不多一年, 本身有親戚係度
係度開公司, 搞銀行野, 睇樓ar, 又上下d興趣班, 識下台灣人

發覺台灣人主流文化, 講野表達好婉轉, 呢點可能受日本人影響
好既係同佢地傾計好舒服, 不好既係要成日估佢地心入面個真正想法.
講野做野冇香港人咁直接,咁有效率.

咁我有d比較直既台灣fd都會同我講覺得香港人 表達好直接, 有時好針銳
呢d都係文化差異, 感覺香港台灣文化各有優勢, 所以取長補短比較好

同埋好多新聞同論政節目都講好多廢話, 同偽議題, 得少數有質素節目,好似年代向錢看, 先叫真正了解到台灣情況, 或者睇蕭生節目

我自己覺得有個香港人社區比較好, 有個同溫層, 優良既特質比較易保留
香港人既特質都幫到台灣既發展, 好似香港本身就係中西文化融合, 所以咁特別

我自己住三井隔離, 大約NT25000 租, 中古樓, 十幾年
不過仲好新, 發覺亞昕d樓好似唔錯, 十幾年都keep得唔錯
A9捷運附近塊地, 呢期全部招標完, 將來東森,三立, 都係進駐,
三井又擴張, 3-4年後應該會幾旺

同埋仲有個更大既工業區重劃緊, 唔知會唔會受惠台商回流

我之前住新莊, 我姑姐屋企, 去過新莊副都心(好嘈), 新店小碧潭(未發展)
淡海新市鎮(生活機能未完善), 桃園青埔(好鬼偏僻)

住林口係因為覺得
1)林口市容好, 綠化多, 公園多
2) 唔會土地液化, 因為新莊果邊有條斷層, 一地震, 三重, 新莊, 板橋d 舊樓就GG
3)有outlet, 我阿媽鍾意商埸
4) 氣氛休閒
5) 近機場, 有時會返香港

台灣樓d野,我會睇sway, 佢講好多樓市真話, 因為台灣地產商質素好參差, 好多野要自己先了解

相關新聞：【擬移民台灣】黃秋生嘆留港欠安全感：政府保障唔到你…

據台灣傳媒報道，對於秋生打算移民台灣，並在facebook回應網民「準備中」，引起網民熱議。文化部今天表示，若黃秋生以電影專業及特殊成就，向移民署申請在台居留，將協助後續辦理。

文化部表示，依據「香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法」第16條第1項第4款規定，港澳居民若具專業技術能力，並在學術、科學、文化、新聞等專業領域有特殊成就，可向內政部移民署申請在台居留。

黃生講過話仔同老婆藍嫁喎，咁佢兩個係咪都一齊移呢

係 建商真係要留意 所以預售屋台灣人都麻麻地

怕佢起出黎 走樣 /建商破產 既話 仲慘

善田果座 成幢法拍

我女友住緊 玄泰 佢果幢都好出名 麻麻地 ，差到後期成售建案改埋名

商人無祖國

真 如果可以 其實庸庸碌碌一世亦無不可

我姑姐住新莊嗰度，都好搞笑，佢哋前後買咗三個單位，跟住起完之後，嗰建商就結束營業，跟手啲工程售後服務就冇晒

所以我諗都係買大建商啲樓

玄泰D樓外觀都幾靚，不過我冇睇過，多謝巴打提醒

巴打睇左咩樓？參考下

我未真正行入去建案睇 呢家疫情 去唔到阿 大約有個概念先

目標1200-1300萬台左右 2房/ 2+1房 既3x坪單位 （權狀坪計） 室內主建扣陽台 最好有20坪 左右

林口大部份 建案要買埋車位 一個200萬 其實得1100萬可以係樓價 中前段 或打後新樓應該先有35萬一坪 呢個價

其實玄泰文華個位置同view都好好

玄泰文華正bor,望住扶輪公園，個公園我差唔多日日都去，我就住響隔離亞昕101，佢都算係2+1房，有一半係挑高，有樓梯，不過着令我覺得有樓梯唔係咁方便，又用唔到掃地抹地機械人。

同埋地震起上嚟又唔係咁穩陣。

隔離A7開價$20萬一坪，點都會拖低A9啲樓價，所以我都係耐心等待

A7其實有d伏 當然因為均價好低會吸引人買 但果邊郵政物流 華亞科技等等 真係長期有大車出入

A9前段 新樓好貴 望過下 家悅美學

我自己比較鍾意 家樂福周邊 買野又方便d

藍絲：你去到美國，下一代就算同返華人結婚生仔
咪又係流住中國人既血。
咁叻讀醫，不如搵大學教授改埋自己「中國人」既DNA啦，咁鐘意反自己「祖國」
改變到國籍，你都改變唔到流住中國人既血呢個事實呀

香港身份證冇限國籍

都係，你岩

棄港

A7我都唔考慮，我都只係睇A9呢邊
家樂福係幾好。

我聽講過D case, 有人去睇樓嘅時候又話泳池會全年開放，不過買左之後，管委會覺得冬季泳池，個管理費好貴，所以之後淨係開夏天。搞到佢O晒嘴。

所以我諗，會唔會搵啲起左幾年，仲新淨，然後成幢大部份都係自住業主，果D樓

巴打你女友係咪台灣人？感覺你對樓既行情都好似幾熟咁

宜家香港搞撚到咁 有錢我都走啦..

香港窮人係台灣算有錢

係女友台灣人 同埋得閒無事 我都上591睇下

兩年前 佢工作需要搬左去林口開始 我都有慢慢睇下 因為覺等果邊幾舒服 又近機場

你果個case 長虹天際個泳池 好似都係咁上下

成幢自主係指咩？ 少投資客買既建案 ？ 一般有 studio flat 果d 我估都多投資客

個人覺得 果邊一般樓 唔洗搵太多公設 一來 佢地同香港私樓果種會所唔太一樣 唔會咁大規模 得個咩交誼廳 幾部 gym機 卡拉ok房 就算

再黎好似你咁講 要自己管委會出錢養 羊毛出係羊身上 再加埋錢公家電費 雜費 每個月管理費有d可以高到1xx台一坪
（建案戶數少既 又變相 少左人分）

挨多7，8年希望過去享下福
不過又唔捨得屋企人

佢單靠個名就得啦

True 聽去讀書啲friend講 生活一陣就會發現台灣人都有啲排外 鐘意小圈子

準備三年後入台藉
已經有居留證

7,8年，你覺得香港可以捱7,8年咩

係果邊打工？

咁又冇話唔得既
馬死落地行，總要過活
我成日都講，唔好話香港完全淪落
就算我聽日搬上大陸住，唔會即刻死生存唔到
不過果種生活係咪你想要姐，果種價值觀你接唔接受咁解

唔係上大陸咁簡單，係新疆睇下你有無得生活呀，集中營生活就有，仲有香港經濟前景好差，未必可以俾你想像中揾到錢

拎部人肉叉燒包出嚟就得

真
今年之前從來無諗過
一開頭聽到會覺得唔好
浪費左國際戰線
但依家真心覺得係唯一出路

有錢 我都走啦